標普500指數中期展望

[標普500指數期貨中期展望]

今日想和大家分析一下標普500指數期貨中線的展望。由上圖日圖可見，標普這段上升趨勢已維持剛好整整一年。雖然價位跟隨美國大市不斷創下新高，但踏入2021年，市場頗明顯地出現疲態。可留意到的是，價位創下新高，都只是僅僅突破而已，隨後便作出比較大幅度的調整。

標普在兩星期前創下新高後回落，現在又再進一步逼近高位，而今次是向著4000這個重大關口進發。通常如此矚目的數字都是吸引散戶入市的上佳位置。若稍後價位突破向上超越4000大關創下新高，想必不少散戶會認為這是重要的牛市訊號而入市追揸。換句話說，將會為大戶提供大量對口做沽的Liquidity。

過去一年慮績如此猛烈的升幅，大戶把握這個良機先行沽出獲利，來一個反高潮將價位急速推低，再在大概3500的位置，吸納以為大跌勢將要開始的散戶Liquidity，重新建立好倉，是頗為合理的推斷。因此，若果稍後標普500指數期貨在4000造出假突破，並在下跌過程中創造新的大戶Sell order flow zone的話，值得我們加倍留意。

所以你覺得個大市黎緊會俾大戶sell?

塵巴仲開到post?以為你被連仔ban左

lm

塵巴點睇恆指

係，不過只係推斷。

若果喺4000上面見到有假突破出現，我覺得值得考慮沽，而唔係盲目咁沽。

唔係，呢幾個月好忙所以無上尼

who a u
can u introduce yourself?

創新高但volume跌
就股災了

又有野學了

短線尼講依家呢個位都幾關鍵，我偏向認為起碼會落番270，但若過放完假番尼係爆上去嘅話我就會考慮入牛。

你好我係塵翼瞬，我有個Facebook page分享下自己對市場嘅睇法，多多指教。

nice to meet u
add oil

留名

塵巴對上stop loss 既 28020
反手贏到仆街
跌到28020繼續call 未輸過

納指呢

塵巴恒指點睇

Welcome back

塵巴點睇納指？標普回調會唔會跟跌

酒呀

弱弱一問，點解之前破頂時唔會話有機會做假突破及沽單，而今次就會的？

一句講哂 之前你預測既準確度有幾高先 廢事又比人屌你唱淡

我係篇文有解釋原因，再重申唔係盲沽，係如果見有假突破出現，而又有新嘅Sell order flow zone的話，先會考慮去沽，好似我係圖表劃嘅projection。

中期係睇幾耐
1~2個月？？
6~8個月？？
18~24個月？？

無所謂啦，我都係純分享自己睇法，我以前寫嘅野有晒記錄，有興趣可以自己睇番。

你可以話三個月左右

我上面有講

沽咗買唔返咁點

納指都係睇穿14000後有咩反應，有假突破嘅話，就睇下佢跌落尼時會唔會造出新嘅Sell order flow。

明白
真心唔識咩係order flow，留名學野

塵巴歡迎回來好耐無見到你post喇

有興趣可以搵番我啲舊post 睇

感謝

塵巴，好耐無見歡迎返返黎

你個course 幾錢

好耐無見，感謝

呢度唔講呢啲，有興趣可以去我facebook PM我

塵巴

加個巴字就係神

好撚多打手

琴晚係真突破定假突破

定係等佢大跌就話假突破

大升就真突破

原來美國都會咁玩
仲以為香港先會咁
屠宰場

今日做左第一步，破左4000，下一步就睇佢下個禮拜點走

若果急速向下回落番去並且keep住喺4000以下，就可以定斷為假突破。

之後就係睇佢會唔會整固一輪後，再急速下跌，跌穿上升趨勢線同support位，有嘅話就可以確認有新造嘅Sell order flow zone。

若果個Sell zone嘅形態理想嘅話, 就等價位升返上去，可以考慮喺zone度入熊

呢個就係成個Trade plan，滿足晒以上條件先會入市，唔係嘅話就咩都唔會做住。

當然另一個scenario好似你咁講，價位繼續向上升無回返落4000下面嘅話就係真突破，就一定係當牛市咁睇，再等佢回調先再部署搵位入牛。

即係都要等下星期先預測到...

我覺得呢兩日係夾硬扯上去

呢個唔係預測，係一個plan，若果XXX出現，我地就做XXX，若果XXX唔出現，就咩都唔做住。

市底強勁繼續新高

塵巴，留名支持

係時候跌少少 我想搵位入

假突破仲有冇機會出現？

ISM NMI Building Permit 啲經濟破晒頂，好難跌喎

要盡快急速咁落返去4000下面先有機會，若果好似而家咁上左去坐住喺4000上面嘅話就會係真突破，咁我地就唔會諗short。

塵巴, 恆指算唔算假突破?

點睇恒指又升翻上去？

升到痴能線

先隊上去引牛，再插落去打走晒佢地，再喺低位拎liquidity靚位再入，之後大升，咁樣點睇都係利好訊號。

企穩3日？

Nasdaq 日線消耗性裂口

恒指今日無穿上次低位 ，係咪都睇升？

同問

香港其實咩都係抄美國

塵巴點睇連登主流話睇圖無用？

係，都成個禮拜了

冇錯，若果穿上次低位就要小心

各施各法姐，每個人都可能有自己專長，最緊要搵到食。

捉到老鼠就係好貓

上次低位幾多丫請問？

升完未

28170